[大粒墨認罪］台灣少女被殺案 男友認洗黑錢候判 警誡下承認殺人

嚴刑迫供

少女潘曉穎在台灣被殺，男友陳同佳涉返港後盜用她的信用卡提款逾1.9萬元，並藏有其財物，被警方拘捕。案件去年3月首度在觀塘法院提堂，陳共被控四項洗黑錢罪及三項盜竊交替控罪，並轉介至高等法院。案件今午在高院提訊，由法官彭寶琴審理。庭上透露，陳同佳早於去年12月31日已在東區裁判法院承認四項洗黑錢罪，控方今讀出案情，透露陳在警誡下承認殺人。

辯方求情時，僅指希望法庭考慮被告沒有案底，並承認罪行，且由去年3月起一直還押至今。除此之外，沒有其他求情。彭官將案件押後至4月29日判刑。

報稱學生的20歲被告陳同佳，原被控兩項盜竊罪及一項處理贓物罪，指他去年2月21至23日間某天，於鑽石山荷里活廣場的恒生銀行櫃員機，分兩次盜取潘10,000元及8,500元；另於3月13日被捕當天，處理潘的匯豐銀行提款卡、Casio數碼相機、iPhone 6手機及20,000元新台幣。

去年7月案件第四度提堂時，控方申請修改處理贓物罪日期，並將盜竊罪由兩項變為三項，指陳分別盜取匯豐10,500、8,500及200元。

一個月後被告第五度解上法庭，控方再提出修訂及新增控罪。其中一項洗黑錢罪指，陳去年2月17至3月13日處理上述潘的財物。另外三罪則指他去年2月19至21日，處理屬匯豐的1.92萬元。至於三項盜竊交替控罪，即涉及匯豐的1.92萬元。

激動得濟打錯， 唔係認罪 係承認殺人

如果佢係台灣㩒埋錢返香港

係咪完全無罪

認又點
都告唔到

洗黑錢可以判三年，符合逃犯引導條例咩？

睇錯咗陳庭佳

點解係洗黑錢，而唔係盜取

係 因為犯罪地點係台灣

晒撚氣，佢認又點，你係香港都唔可以告佢殺人，29號咪可以當庭釋放囉，著草去其他國家囉

29號釋放? 而家告佢盜竊+洗黑錢喎。點都會坐
第二啲使唔使坐監唔知
呢單實判監

上年三月開始還押喎，認罪按例要減三分一刑期，咁仲唔放得？偷兩萬蚊好多咩

這就是中囯